支那新版歷史書刪文革章節，學生表示歡迎

【新版教科書刪除「文化大革命」】
【學生認為可讓錯誤歷史更完美】
【學者批評模糊政治是非】

新版初中歷史書刪除「文化大革命」的章節，在網上引起激烈的反響。不過一班最受影響的中學生就覺得修改教材是合理的，有人甚至認為會令中國歷史變得更完美。

有學者就批評新版教科書是掩蓋「文革」的錯誤，可能令人日後重蹈覆轍：「這麼大的教訓，白白一筆就抹掉了？如果我們是這樣一個教科書教出來的話，那就可能模糊了政治上的是非，最後可能是重犯歷史的錯誤。」

#修改錯誤歷史就可以令歷史變得更完美
#掩耳盜鈴
#人類總是犯同樣的錯
#文化大革命
#有線中國組

唔講就代表無出現過

忘記歷史就意味著背叛

大耀進呢

幾個月前嘅新聞

不過睇一獲個心悲涼多次

呢啲做法好快就伸入黎香港

當時睇有線新聞記者問啲初中生咩係文化大革命

受訪啲初中生全部唔識, 話係啲咩破舊立新, 改革舊有錯誤制度之類嘅答案

譯做日文POST比日本人知！

其實對歷史無興趣嘅人真係考完試果一秒已經連邊個係唐太宗都唔知
我認為唔可以怪佢地唔識嘅

比番個benefit of doubt 一部份受訪香港初中生
中一二未必教到文革,
但係有一部份係已經中四, 按理應該讀過下喇

咁你無興趣就自然唔會記得架啦
假設你讀phy chem bio 會走去記咩叫文革咩

我都淨係知佢發明活絡油

嘩唐太宗同文革點比呀
文革係近代史兼夾對成個華人圈影響深遠
去返香港 六七暴動都可以拉返去文革
點可以一句無興趣就唔理

我而家係站喺對史無興趣嘅人嘅角度
唔係教育局

人類總是...

刪去綠帽記憶、考唔上大學記憶、冇父幹記憶，會否令該學生人生更完美？

如果唔係
咩叫洗腦教育
一個人心智定型前既教育最重要

要一個人大個左先由唔同渠道吸收翻智識去推翻已鞏固左既認知
唔係唔可以
但要睇果個人既資質

唔講就真係無出現過，例如義和團殺中國人多過外國人，八國聯軍既英軍入面有個華勇營由華人組成

再嘈刪埋十月革命

正路ls都會提過下